獅子山頂行扁帶 洋漢險墮崖

獅子山頂行扁帶 洋漢險墮崖

■來自墨西哥的Ricardo昨於獅子山行高空扁帶，吸引市民圍觀。劉柏麟攝

【本報訊】7名高空扁帶發燒友昨連續第二天挑戰獅子山，在495米高空，踏着一條闊約一吋的扁帶，從一個山𥧌走到另一山𥧌，過百圍觀者屏息靜氣，情緒被他們驚險的一舉一動牽引着，因做足安全措施全程有驚無險。

■發燒友失手滑倒，幸有安全帶保命，過程驚險萬分。

逾百市民圍觀

昨晨9時許，7名發燒友上山準備，身上扣好安全帶，將扁帶扣好在兩𥧌岩壁間，一名法籍男留學生一馬當先，只見他赤腳緩行，雙手張開協助平衡，過百市民圍觀，法籍男曾多次失手，幸有安全帶保命不致墮崖，但市民已嚇得冷汗直標，驚叫聲響徹山谷。

來自墨西哥的Ricardo（29歲）表示，5年前來港，做繙譯工作，來港不久則認識一班高空扁帶發燒友，他開始投入這項運動，初時在幾呎高地方練習平衡，其後轉移至柴灣歌連臣角海峽及東龍島等地。他表示，獅子山遍佈攀山人士留下的釘扣，適合索好扁帶，他認為獅子山位置頗佳，天氣又好，所以各人十分享受。

高空扁帶（Slackline）運動在外國流行多年，參加者多是攀石高手，講求手腳協調、平衡力及膽量。扁帶質料以人造纖維為主，闊度約一至兩吋，厚度約一吋，能承受約數百公斤的重量。

■記者劉柏麟

上一則: 世衞設救援隊名冊保質素

下一則: 居港英漢跑星洲渣馬亡

有安全帶

咁押韻

其實唔難